今日搭巴士入跑馬地 聽到兩個阿婆對話

今日搭1號巴士入跑馬地探朋友拜個晚年

車中有兩個阿婆

1個打扮光鮮，白雪仙咁嘅FEEL 1個就似窮人，兩個好似幾FD，我企佢前面，唔想偷聽都聽得好清楚佢哋講乜：(A:光鮮阿婆，B:窮樣阿婆)

B: 你夠年紀攞生果金未？
A: 我細你幾年喎，睇個樣都知你老過我啦
B:你都70幾啦，去北角社署申請啦，個個越有2000幾蚊， 好過成日要個仔俾
A: 2000幾蚊咁多嘅咩？點申請
B:去北角社署囉都話
A:個仔個個月俾幾多我都唔知，我都無CHECK住，係咪係人都申請得㗎
B:有樓收租唔知得唔得呢 ？你咁多樓
A:邊多呀，阿X 仲多啦。 不過收租好煩好傷神嘅。
B:我都有得傷神呀..

雖然A全程都有問有答，但啲聲氣就好閪，不過B又好似唔為意

不過唔知係咪2個阿婆都係搭2蚊車呢 ？
當時我諗
如果老咗我要靠生果金果$2000幾先生活得好少少，就慘啦。

？

你學到啲嘜？
咁又你想講啲嘜？

一句講哂 你post上嚟做嘜呀？

哦⋯⋯⋯

你而家睇緊既係
你而家睇緊既係
你而家睇緊既係

資助呢啲撚樣婆真係浪費納稅人錢

根本係應該啲老人資助返而家啲後生仔

老人經歷左香港最黃個30年 而而家啲後生仔就經歷緊香港最黑暗既時代